% !TeX spellcheck = en_US
% !TeX program = xelatex

\documentclass[12pt,a4paper]{scrartcl}

\usepackage[russian,main=english]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{PT Serif}

\usepackage{microtype}
\usepackage{enumitem}

\frenchspacing

\begin{document}

\begin{center}
    \bfseries
    \large
    Список научных трудов \\
    Голованова Антона Александровича
\end{center}

\sloppy

\noindent\textbf{Статьи в рецензируемых журналах}

\begin{enumerate}[parsep=0em, itemsep=0.3em]
\item{\selectlanguage{russian} Н.\,С. Гинзбург, А.\,А. Голованов, И.\,В. Зотова, А.\,М. Малкин. Частотно"=угловые характеристики сверхизлучательных импульсов, генерируемых при движении ультрарелятивистских электронных сгустков в ондуляторном поле. \textit{Письма в ЖТФ} \textbf{40}, стр.~52--60 (2014).}
\item{\selectlanguage{russian} Н.\,С. Гинзбург, А.\,А. Голованов, И.\,В. Зотова, А.\,М. Малкин, В.\,П. Тараканов. Эффект ондуляторного сверхизлучения и возможность его использования для генерации мультимегаваттных импульсов терагерцевого диапазона. \textit{ЖЭТФ} \textbf{146}, стр.~720--729 (2014).}
\item{N.\,S. Ginzburg, A.\,W. Cross, A.\,A. Golovanov, G.\,A. Mesyats, M.\,S. Pedos, A.\,D.\,R. Phelps, I.\,V. Romanchenko, V.\,V. Rostov, S.\,N. Rukin, K.\,A. Sharypov, V.\,G. Shpak, S.\,A. Shunailov, M.\,R. Ul'masculov, M.\,I. Yalandin, I.\,V. Zotova. Generation of electromagnetic fields of extremely high intensity by coherent summation of Cherenkov superradiance pulses. \textit{Phys. Rev. Lett.} \textbf{115}, 114802 (2015).}
\item{N.\,S. Ginzburg, A.\,W. Cross, A.\,A. Golovanov, A.\,D.\,R. Phelps, I.\,V. Romanchenko, V.\,V. Rostov, K.\,A. Sharypov, V.\,G. Shpak, S.\,A. Shunailov, M.\,R. Ul'masculov, M.\,I. Yalandin, I.\,V. Zotova. Coherent summation of emission from relativistic Cherenkov sources as a way of production of extremely high-intensity microwave pulses. \textit{IEEE Trans. Plasma Sci.} \textbf{44}, pp.~377--385 (2016).}
\item{A.\,A. Golovanov, I.\,Yu. Kostyukov. Piecewise-homogeneous model for electron side injection into linear plasma waves. \textit{Nucl. Instrum. Meth. A} \textbf{829}, pp.~392--396 (2016).}
\item{\selectlanguage{russian} А.\,А. Голованов, И.\,Ю. Костюков, А.\,М. Пухов, Й.~Томас. Обобщенная модель границы плазменной полости, возбуждаемой коротким лазерным импульсом или релятивистским электронным сгустком в поперечно-неоднородной плазме. \textit{Квант. электрон.} \textbf{46}, стр.~295--298 (2016).}
\item{J.~Thomas, I.\,Yu. Kostyukov, J.~Pronold, A.~Golovanov, A.~Pukhov. Non-linear theory of a cavitated plasma wake in a plasma channel for special applications and control. \textit{Phys. Plasmas} \textbf{23}, 053108 (2016).}
\item{A.\,A. Golovanov, I.\,Yu. Kostyukov, J.~Thomas, A.~Pukhov. Beam loading in the bubble regime in plasmas with hollow channels. \textit{Phys. Plasmas} \textbf{23}, 093114 (2016).}
\item{\selectlanguage{russian} И.\,И. Артеменко, А.\,А. Голованов, И.\,Ю. Костюков, Т.\,М. Кукушкина, В.\,С. Лебедев, Е.\,Н. Неруш, А.\,С. Самсонов, Д.\,А. Серебряков. Образование и динамика плазмы в сверхсильных лазерных полях с учетом радиационных и квантово-электродинамических эффектов. \textit{Письма в ЖЭТФ} \textbf{104}, стр.~892--902 (2016).}
\item{\selectlanguage{russian} Й.~Томас, А.\,А. Голованов, И.\,Ю. Костюков, А.\,М. Пухов. Модель дельта-слоя для границы плазменной полости, возбуждаемой в плазменном канале электронным сгустком или лазерным импульсом. \textit{Квант. электрон.} \textbf{47}, стр.~228--231 (2017).}
\item{\selectlanguage{russian} А.\,А. Голованов, И.\,Ю. Костюков. Особенности бетатронных колебаний и бетатронного излучения в плазме с полым каналом. \textit{Квант. электрон.} \textbf{47}, стр.~188--193 (2017).}
\item{G.\,A. Mesyats, N.\,S. Ginzburg, A.\,A. Golovanov, G.\,G. Denisov, I.\,V. Romanchenko, V.\,V. Rostov, K.\,A. Sharypov, V.\,G. Shpak, S.\,A. Shunailov, M.\,R. Ulmaskulov, M.\,I. Yalandin, I.\,V. Zotova. Phase-imposing initiation of Cherenkov superradiance emission by an ultrashort-seed microwave pulse. \textit{Phys. Rev. Lett.} \textbf{118}, 264801 (2017).}
\item{A.\,A. Golovanov, I.\,Yu. Kostyukov, J.~Thomas, A.~Pukhov. Analytic model for electromagnetic fields in the bubble regime of plasma wakefield in non-uniform plasmas. \textit{Phys. Plasmas} \textbf{24}, 103104 (2017).}
\item{A.\,A. Golovanov, V.\,S. Lebedev, I.\,Yu. Kostyukov. Design of a gas cell for laser wakefield acceleration of electrons. \textit{Probl. Atom. Sci. Tech.} \textbf{116}, pp.~70--75 (2018).}
\item{N.\,S. Ginzburg, A.\,A. Golovanov, I.\,V. Romanchenko, V.\,V. Rostov, K.\,A. Sharypov, S.\,A. Shunailov, M.\,R. Ulmaskulov, M.\,I. Yalandin, I.\,V. Zotova. Phase-imposed regime of relativistic backward-wave oscillators. \textit{J. Appl. Phys.} \textbf{124}, 123303 (2018).}
\item{I.\,Yu. Kostyukov, A.\,A. Golovanov. Field ionization in short and extremely intense laser pulses. \textit{Phys. Rev. A} \textbf{98}, 043407 (2018).}
\item{A.\,A. Golovanov, I.\,Yu. Kostyukov. Bubble regime of plasma wakefield in 2D and 3D geometries. \textit{Phys. Plasmas} \textbf{25}, 103107 (2018).}
\end{enumerate}

\noindent\textbf{Публикации в трудах конференций}

\begin{enumerate}[parsep=0em, itemsep=0.3em]
\item{\selectlanguage{russian} А.\,А. Голованов, Е.\,Н. Неруш, В.\,Ф. Башмаков, И.\,Ю. Костюков. Моделирование взаимодействия лазерного излучения с плазмой методом частиц в ячейках. \textit{Материалы XIII Всероссийской конференции <<Высокопроизводительные параллельные вычисления на кластерных системах>>}, стр.~82--85, Нижний Новгород (2013).}
\item{A.\,A. Golovanov, I.\,Yu. Kostyukov. Analytical model for electron side injection into linear plasma waves. \textit{Proceedings of the International Symposium ``Topical Problems of Nonlinear Wave Physics 2014''}, pp.~208--209, Nizhny Novgorod, Russia (2014).}
\item{A.\,M. Malkin, I.\,V. Zotova, N.\,S. Ginzburg, A.\,A. Golovanov, V.\,P. Tarakanov. Using Lorentz transformations for simulations of wiggler superradiance from the picosecond electron bunches. \textit{Proceedings of the 36th International Free Electron Laser Conference}, pp.~395--398, Basel, Switzerland (2014).}
\item{N.\,S. Ginzburg, A.\,A. Golovanov, I.\,V. Zotova, M.\,I. Yalandin. Initiation of Cherenkov superradiance by spontaneous emission of a current pulse edge. \textit{Proceedings of the International Conference ``Frontiers of Nonlinear Physics 2016''}, pp.~155--156, Nizhny Novgorod, Russia (2016).}
\item{A.~Golovanov. Analytical theory of blowout regime in radially inhomogeneous plasmas. \textit{Proceedings of the International Scientific Conference ``Science of the Future 2016''}, pp.~490--492, Kazan, Russia (2016).}
\item{A.\,A. Golovanov, I.\,Yu. Kostyukov, A.~Pukhov, J.~Thomas. Bubble regime in deep plasma channels. \textit{AIP Conf. Proc.} \textbf{1812}, 070005 (2017).}
\item{A.\,A. Golovanov, I.\,Yu. Kostyukov, J.~Thomas, A.\,M. Pukhov. Analytic model for electromagnetic fields in the bubble regime of plasma wakefield. \textit{Proceedings of the International Symposium ``Topical Problems of Nonlinear Wave Physics 2017''}, p.~71, Moscow, Russia (2017).}
\item{I.\,V. Zotova, N.\,S. Ginzburg, G.\,G. Denisov, A.\,A. Golovanov, M.\,I. Yalandin, S.\,A. Shunailov, K.\,A. Sharypov, M.\,R. Ulmasculov, V.\,V. Rostov, I.\,V. Romanchenko. Methods of coherent summation of microwave superradiance pulses generated in independent channels. \textit{Proceedings of the 18th International Vacuum Electronics Conference}, London, the United Kingdom (2018).}
\item{\selectlanguage{russian} В.\,С. Лебедев, А.\,А. Голованов, И.\,Ю. Костюков. Численное моделирование ускорения электронов в плазме с продольной неоднородностью. \textit{Материалы XXIII Нижегородской сессии молодых ученых}, стр.~29, Нижний Новгород (2018).}
\item{A.\,A. Golovanov, I.\,Yu. Kostyukov. Field ionization in extremely intense laser fields. \textit{Proceedings of VII International Conference “Frontiers of Nonlinear Physics”}, p.~102, Nizhny Novgorod, Russia (2019).}
\item{A.\,A. Golovanov, I.\,Yu. Kostyukov. Simulations of laser-wakefield acceleration in a gas cell. \textit{Proceedings of VII International Conference “Frontiers of Nonlinear Physics”}, p.~103, Nizhny Novgorod, Russia (2019).}
\item{S.\,E. Perevalov, I.\,Yu. Kostyukov, A.\,A. Golovanov, M.\,V. Starodubtsev, D.\,S. Romanovskiy, A.\,A. Kotov, K.\,F. Burdonov, A.\,A. Soloviev. Spectra reconstruction from single-shot two-screen magnetic spectrometer raw data for laser driven electron acceleration. \textit{Proceedings of VII International Conference “Frontiers of Nonlinear Physics”}, pp.~114--115, Nizhny Novgorod, Russia (2019).}
\end{enumerate}

\noindent\textbf{Тезисы и абстракты}

\begin{enumerate}[parsep=0em, itemsep=0.3em]
\item{N.\,S. Ginzburg, A.\,W. Cross, A.\,A. Golovanov, A.\,D.\,R. Phelps, I.\,V. Romanchenko, V.\,V. Rostov, K.\,A. Sharypov, V.\,G. Shpak, S.\,A. Shunailov, M.\,R. Ul'masculov, M.\,I. Yalandin, I.\,V. Zotova. Summation of emission from superradiant sources as a way to obtain extreme power density microwaves. \textit{Proceedings of the 2015 IEEE International Conference on Plasma Science}, Belek, Antalya, Turkey (2015).}
\item{I.\,V. Zotova, N.\,S. Ginzburg, A.\,A. Golovanov, M.\,I. Yalandin, V.\,V. Rostov. Generation of Cherenkov superradiant pulses with correlated phases defined by sharp edges of high-current electron bunches. \textit{Proceedings of the 40th International Conference on Infrared, Millimeter, and Terahertz waves}, Hong Kong, China (2015).}
\item{\selectlanguage{russian} М.\,И. Яландин, Н.\,С. Гинзбург, А.\,А. Голованов, А.\,А. Ельчанинов, И.\,В. Зотова, И.\,В. Романченко, В.\,В. Ростов, М.\,Р. Ульмаскулов, К.\,А. Шарыпов, С.\,А. Шунайлов. Генерация экстремальных СВЧ-полей при когерентном сложении излучения черенковских источников с релятивистскими сильноточными электронными пучками. \textit{Материалы X Всероссийского семинара по радиофизике миллиметровых и субмиллиметровых волн}, стр.~53, Нижний Новгород (2016).}
\item{\selectlanguage{russian} Н.\,С. Гинзбург, A.\,А. Голованов, И.\,В. Зотова, М.\,И. Яландин. Инициация черенковского сверхизлучения спонтанным излучением фронта импульса тока. \textit{Материалы X Всероссийского семинара по радиофизике миллиметровых и субмиллиметровых волн}, стр.~58, Нижний Новгород (2016).}
\item{\selectlanguage{russian} А.\,А. Голованов, И.\,Ю. Костюков, Й.~Томас, А.\,М. Пухов. Нагрузка плазменной полости электронным сгустком в глубоком плазменном канале. \textit{Материалы XVII научной школы <<Нелинейные волны – 2016>>}, стр.~47, Нижний Новгород (2016).}
\item{\selectlanguage{russian} А.\,А. Голованов, И.\,Ю. Костюков, Й.~Томас, А.\,М. Пухов. Аналитическая модель для электромагнитного поля в сильно нелинейной кильватерной волне. \textit{Материалы XVIII научной школы <<Нелинейные волны – 2018>>}, стр.~34--36, Нижний Новгород (2018).}
\item{A.\,A. Golovanov, I.\,Yu. Kostyukov, I.\,I. Artemenko. Ionization in extremely intense laser fields. \textit{Proceedings of the 35th European Conference on Laser Interaction with Matter}, p.~74, Rethymno, Greece (2018).}
\item{A.\,A. Golovanov, V.\,S. Lebedev, I.\,Yu. Kostyukov. Gas cell for laser-wakefield acceleration at PEARL facility. \textit{Proceedings of the 35th European Conference on Laser Interaction with Matter}, p.~109, Rethymno, Greece (2018).}
\item{I.~Kostyukov, E.\,N. Nerush, A.\,M. Samsonov, A.~Golovanov, D.~Serebryakov. Some processes in extremely strong EM fields: from atomic systems and laser-plasma interactions to astrophysical phenomena. \textit{Proc. SPIE} \textbf{11039}, Research Using Extreme Light: Entering New Frontiers with Petawatt-Class Lasers IV, 1103907 (2019).}
\item{I.~Kostyukov, A.~Golovanov, M.~Starodubtcev, A.~Soloviev, K.~Burdonov, D.~Romanovskii, S.~Perevalov, A.~Kotov. LWFA in mismatched regime. \textit{Proceedings of Laser-Plasma Accelerator Workshop 2019}, p.~28, Split, Croatia (2019).}
\end{enumerate}

\vspace{1em}

\noindent м.н.с. отд. 330 \hfill А.\,А. Голованов

\vspace{2.2em}

\noindent Учёный секретарь ИПФ РАН\\
к.ф.-м.н. \hfill И.\,В. Корюкин

\end{document}